[Mitsubishi_GTO_patrol_car.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mitsubishi_GTO_patrol_car.jpg "fig:Mitsubishi_GTO_patrol_car.jpg")警察的GTO警車。\]\]
[Mitsubishi_GTO.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mitsubishi_GTO.jpg "fig:Mitsubishi_GTO.jpg")
**三菱GTO**，是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[三菱汽車生產的私家車車款](../Page/三菱汽車.md "wikilink")，1990年登場，2001年停產，屬於[三菱Starion的後繼車](../Page/三菱Starion.md "wikilink")。

## 簡介

GTO，全名為Grand Touring Organization，登場於1970年，當時是GALANT的支系（GALANT
GTO，另一支系FTO即為三菱FTO的源頭）。1988年，與原先的Starion
車系整合，1989年於東京車展正式亮相（第28屆），概念車名為H-SX，同時也展出了共用底盤的4門中大型房車Diamante/Sigma。

1990年開始量產第一代GTO；1993年除了外型小改款之外，也將變速箱原先的5速提昇至6速，同時提高出力（從280ps/42.5kg-m將扭力提高至43.5kg-m），並在副駕駛座配上氣囊（AIR
BAG），並推出車身較輕的MR型（取消後輪轉向，配有BBS的18"鋁圈，AP對6卡鉗，內裝更改），1996年進行小改款，改用圓身大尾翼配上18"輪圈。最後又在1998年進行小改款，主要變更點是車頭，尾翼與內裝，動力方面沒有明顯差異。車重減輕5%。

另有低階的LS與LT型，搭載自然進氣引擎，驅動方式為FF（前置前驅）。

出口版稱為3000GT，頂級板VR-4將馬力提昇至320HP，另有配備電動硬頂的3000GT VR-4 SPYDER
。同車款與[克萊斯勒汽車合作生產的車款稱為Dodge](../Page/克萊斯勒.md "wikilink")
Stealth，[機械上相同但外型由克萊斯勒自己設計](../Page/機械.md "wikilink")。在北美上市時，3000GT
VR-4與[豐田Supra](../Page/豐田Supra.md "wikilink")、[馬自達RX-7](../Page/馬自達RX-7.md "wikilink")、[本田NSX以及](../Page/本田NSX.md "wikilink")[日產300ZX被稱為東洋超跑五大天王](../Page/日產300ZX.md "wikilink")。

GTO雖然有優秀的性能，但是電子設備可靠性低以及車身偏重，耗油量和輪胎損耗高也是一大弱項，與同門的Lancer
Evolution相比無法取得許多大眾的心，其本身一直存在於Lancer
Evolution的陰影下，銷售量幾年來不佳。GTO北美版早已於1999年停售（但是豐田Supra、日產300ZX以及[馬自達RX-7更早撤出北美市場](../Page/馬自達RX-7.md "wikilink")），2001年，因不堪虧損的情況下，三菱也正式停產此車。理查·波特（Richard
Porter）在他2004年發表的書籍《垃圾車》（*Crap Cars*）中亦將GTO列為總數50名中的第42名。

[成龍電影](../Page/成龍.md "wikilink")《[霹靂火](../Page/霹靂火.md "wikilink")》中最後主角駕駛的賽車就是三菱GTO。

## 性能諸元

  - 引擎型式及編號：6G72 V型6汽缸雙頂凸輪軸24活閥
  - 排氣量：2,972 cc
  - 進氣方式：雙渦輪增壓 (GTO:TwinTurbo、MR,3000GT:VR4)、自然進氣(GTO:SR ,3000GT:SL)
  - 驅動型式：AWD（全時四輪傳動）、FF（LS\&LT車型）
  - 車體型號：1992 Z16A（四輪驅動+四輪轉向；GTO Twin Turbo，北美版VR-4皆為此型號）、1993,1996
    Z15A（四輪驅動取消後輪轉向；GTO MR，GTO SR）、 1998 Z15AM（最終改良版本）

## 生產地點

  - 三菱自動車工業名古屋製作所大江工場

[Category:三菱車輛](../Category/三菱車輛.md "wikilink")
[Category:跑車](../Category/跑車.md "wikilink")
[Category:前置引擎](../Category/前置引擎.md "wikilink")
[Category:四輪驅動](../Category/四輪驅動.md "wikilink")
[Category:豪華旅行車](../Category/豪華旅行車.md "wikilink")